《幻愛》係近十年最好睇嘅香港愛情片！(6)記得買postcard 同埋小說睇第二個結局

《幻愛》7月2日正式上映
入link睇下有咩場次啱你

預告：

導演：
周冠威《十年：自焚者》

男主角：
劉俊謙（viuTV 二月廿九、教束）

女主角：
蔡思韵 《返校》

一定入場睇
港產片不了

幻愛postcard一套三十蚊
佐敦突破書廊有售

星期日謝票場 仲要係imax院

已睇

暫時應該全港冇貨 要等到七月尾）

《幻愛》小說已經出左 除左第二個結局仲有其他原劇本冇拍落電影嘅情節
可以經光時又或者Facebook link入面嘅實體店買

係好睇

幻愛票房已經600萬 同預算打和
但距離真正回本仲差千二萬

有冇套戲既ost聽
有首純音樂好正

最後橋底兩個相遇係真實定幻覺？

我覺得係夢
你呢？

喺戲院睇緊呢個po

個feel好夢幻

Sosad
我覺得幻變

頭先謝票問唔到

1800萬一套戲

係香港過千萬票房都好難得

呀樂，你識咗我咁耐，都知我係咩嘢人架

成本乘三先可以平手
唔係成本千八萬

謝票傾到幾耐到

都15分鐘

好多人問過

編導標準答案：都可以，佢哋有意拍得含糊曖昩，雖然導演心中有佢嘅見解，但唔會講

電影上映後同觀眾互動已經超出原創掌控，觀眾嘅角度亦反映佢嘅愛情觀，blablablablablah

Lm

每日都有人問呢個問題，其實睇多幾次就自己有個答案

佢見到既唔係欣欣(幻覺)咩

對我嚟講係葉嵐

聽完, 唔係好識影評 但想讚幾個位

1. 土本地方拍攝好有感覺, 利申唔係住屯門,但覺得唔洗靠cg既戲正好多
2. 男女主角都好帶到觀眾入戲, 劉俊謙由教束睇佢, 佢真係大把機會俾佢
女主角分演可以更出色, 點解佢地2個金獎都輸鳩左俾少年的你
3. 剪接有少少亂,但劇情都算冇乜冷場

btw想問依套戲成本幾多, 我好耐冇睇本土製作咁高質
好感動

600萬

我自己信係真
兩個人夢寐以求嘅愛情就係對方
男主想搵一個可以接受佢有精神病嘅人
女主想搵一個可以接受佢過去嘅人
可以話佢地最後已經搵到佢哋嘅幻愛

下午睇完 嗯.. 有d出乎我意料 我無點睇過預告
本來以為純愛片加精神病設定 點知咁多甜野同女主個背景係....
總體上都滿意 係中間唔係幾明女主點解會中意咗男主 都諗緊係咪病發視覺黎 一直睇到cctv影到佢地 先確定呀樂唔係發病
同埋後半part 個聚集集中咗男女主段關係度 好似有d太多 少咗則面描寫同其他人既角度

我理解為幻覺

今日屯門stagE場拎到簽名

最後一場？？？？

拎到導演

尾二

其實我覺得女主角係專登將葉嵐喺後期演得越嚟越似樣

啱啱睇完
個結局 我說服唔到自己係真實

票房如何

人人版本都唔同 我自己想係真

已過六百萬

希望1000萬at least

今日都一百萬

今日好似話600萬了

睇完去投票啦

又或者葉嵐想自己成為欣欣?

恭喜晒
希望我聽日都會好彩...

睇完 再聽一次真好撚感動

Sad but true
我都係咁同朋友講 唔係劉俊謙靚仔 我真係唔會咁同情阿樂
至於現實 可以做朋友但如果情侶就真係未必接受到

幻愛其實咪係輕鐵加痴線佬

一齊努力
我聽日五刷

佢想做欣欣角色去接近阿樂???

終於買到小說

我覺得佢後期係想成為阿樂完美既女神 姐係欣欣

你都可以咁理解嘅

我自己就覺得係葉嵐去到後期已經同欣欣無分別。欣欣對阿樂係真愛，葉嵐對樂嘅愛亦越嚟越深，最後變成愛，把聲就會越嚟越似。
同埋某程度上嵐同欣係同一個人，唔係咩人格分烈或平行時空。唔愛嗰陣把聲咪沉啲，愛嗰陣咩柔啲。

因為服裝似欣欣

我覺得你依個諗法都幾好，我又無諗過

睇嚟我同你幻想嘅結局係唔一樣，因為我哋對對葉嵐嘅睇法都唔一樣

導演講故事D手法其實都講到好淺白
連D暗示位 幾乎畫公仔畫出腸咁濟
幾中意最尾隧道一幕有少少8,90年代港產愛情片既FEEL

有無留意到嗰件披肩

今日謝票竟然有人問張相係邊個黎
扮到明係lomo間房 睹物思人
所以其實拍比香港人係要畫哂出腸

謝票場有無機係出面合照

如果係阿Joe

仲有人問點解廳有張床，但樂仔又入房瞓
i mean come on

等下可能有，買尾場大機會

點解阿樂第一次拖葉嵐，條紅繩變咗橙色

自膠，我唔記得披肩係一開始葉嵐戴既
仲以為係幻想欣欣先有

結局女主角套衫好似係一開始葉嵐套衫黎喎

同埋重係長頭髮
我理解就係真係葉嵐黎

你嘅睇法又幾有意思

我覺得兩個都係對方既幻覺

恭喜

輕鐵拍有無申請呢⋯

End Roll係無鳴謝港鐵的。

講左好多次冇

你追唔到葉嵐就咁做 你係咪人！

打得唔好，係想解答問題

翠寧花園（葉嵐的住所）

我朋友個EX又係住果到佢岩岩睇完好SAD

佢仲有講 戲入面有一句「夢係假嘅，但夢反映出黎嘅慾望同恐懼係真嘅」
佢覺得香港人對香港嘅慾望同恐懼都係真嘅

屌... 好中

邊度重有
等唔切了

今日謝票 有講要我地繼續發夢

咁樣理論上港鐵係可以告幻愛團隊？

後一幕其實是沙田禾輋邨附近的隧道，利用電腦特效加上隧道上方的輕鐵，使這場景更符合背景設定。

導演有冇講點解唔係返屯門拍返

佢話屯門搵唔到適合嘅隧道

其實有冇屯門友睇得出有幾幕
上下一刻係完全唔同地方

個FD 以為欣欣同嵐係唔同既人

佢就係因為遲左5min 入場

佢決定2刷, 佢話屯門友好多謝依套戲拍得屯門咁好

真心好靚女，但香港女演員仲有SOFIEE同其他喎

嘥曬第一次睇嘅感覺先係最真同最重要，之後點睇都搵唔返。如果我第一次睇幻愛有個人噪住我，會成為我嘅遺憾

當fish,余香凝,談善言嗰啲死

港産片講好高質, 用咗唔少鏡頭技巧, 顏色, 不過連貫度可以改善, 剪接問題?
估唔到bad end
第一反應: joker愛情片
劉俊謙幾好戲
女主開頭以為臭雞, 原來係心理問題, 有D同情
BTW圖書館妹我可以

不過最尾男主拒絕有D R頭, 咁決絕?

原來 會長真人真係同左蔡思韵拍拖

洪水橋 有條地下隧道去崇德嗰邊 嗰條唔得咩

我冇理解錯
應該係講緊真係讀演戲之後出黎做女演員既女演員
而唔係撈撈下其他而過左黎演戲既女演員
科班出身 比喻具有受過正規教育或訓練的資格

有段時段時間我好鐘意張柏芝，不過之後佢都無再拍戲

似係想搵條 分開左兩段既
懷疑澤豐果條仲適合

點解唔搵返欣欣第一次錫 阿樂個果個隧道

有冇屯門友真係撞過佢地拍戲

有無人知黑羊果場戲係邊度拍

我覺得魚哥d戲係幾好

因為都係幻愛我先知返校miss係佢

先知佢d戲咁好,一開仲覺得佢把pure女仔 好普通
唔知連登做乜吹咁大

但睇埋落去就真係

我相信有大量，但仲未跑出嚟姐 新世代已經上緊嚟，要多少少時間

柏芝喊戲都唔錯

嘩CECI當年拍短暫的婚姻好出名，22歲人扮30歲人妻佢真係CARRY到先勁
仲要同IRON MAN同單丸做戲，好好運氣

不過新生代Sofiee Fish 阿談果D都好高汁
仲有郭爾君

原來馬車就係果個萬中無一嘅情愛妄想症患者

圖書館妹咪蘇皓兒囉

其實唔算bad end
因為阿樂太愛嵐 覺得自己唔值得愛人

Ceci 我愛你

會唔會係元朗啲農場？或者掃管「忽」一帶啲農場？行山見好多黑山羊
最好導演話諗過用長頸鹿拍
但其實係因為黑山羊效應﹙自己GOOGLE，超易理解﹚

絲打一日一示愛？

阿魚好正，有一種梅姐女扮男果種強勢，我超鐘意

聽日可以向會長示愛
大叫我愛會長！

我想像到劉謙傻笑

每次開新 post 都要宣示主權

點都好都要叫返會長黨口號

睇imax版果然有唔同感受。有幕葉嵐係輕鐵走近阿樂，普通版我覺得無咩嘢，但imax先會感受到一開始個距離感，然後再走近。就好似劇情咁，葉嵐做主動咁縮短大家嘅距離。即刻覺得尼幕好有意境

我信會長會睇，有次係百老匯電影中心出嚟，都係百忙中幫人簽書合照

等左咁耐終於有第2個梅姐(戲劇)

夠啦 有少少影子就夠晒
希望阿魚能夠搵到自己位置，發光發亮

今日同佢講左加油 佢有望返我

我既解讀係觀眾既幻覺, 個幕係唔存在, 唔信你入多次場用部iphone錄音聽下

其實我都有啲愛屋及烏
越嚟越鍾意會長

你試下話：我由教束就鍾意你
鍾意你夠戇直

任達華跳出嚟：仲錄？成個電影業俾你搞彎晒！

google完get唔到同思覺失調有關
我自己gut feeling係遇到真愛, 隻思覺黑羊可以收皮, 過正常人生, 當然如果有心理學support, 我無野好講, 而且唔駁古喇

我今日叫佢盧sir的

買左imax版

我當時同 Ceci 講：我由 2017 年短暫的婚姻就鍾意你

會長黨口號係咩 , 我又叫

好可惜我係兵佑黨

i ship them being tgt

首先，黑山羊效應講緊被欺壓嘅概念
黑山羊係被欺壓一群，牧羊人係欺暴者，白山羊係食花生
戲中最簡單理解係：
黑山羊=阿樂
牧羊人=「欣欣」老豆
白山羊=圍觀人士

其實個重點係，阿樂自卑但又想得到愛情，而小女孩係欣欣
咁樣理解到？

me too
見到 Ceci 甜笑，我都好開心

好想知佢咩反應

琴晚有冇睇到ceci向劉謙撒嬌
好cute

居然？！
真心？

春風化雨盧文達
口不對心余家聰
幻愛情人李志樂

其實我亂講

你隻兵佑唔知去咗邊

補睇返直播笑死我，LOOP咗十次

諗起佢扮何妖

屯門牛好早返工，點會撞到平日日頭拍戲

OK, 多謝指教

有機會既話up 一次先

直播果次診症好似有講過下

係229 PO搵唔到 太多圖

Sofiee 蘇麗珊都有去紐約學戲喎

YS 好似果次話想用長頸鹿﹙9UP嫁，唔洗認真﹚
其實個夢只係一部分

聽日有緣相見勿相認

yes 但佢港姐出身

link?

套野幾時拍

其實我覺得未必需要太執著，至少SOFIEE真係投身落去做
咁正統出身當然好好多，現家係諗方法炒熱佢先

諗諗吓近年香港舞台劇界逐漸都有男演員彈出係電影界佔一席位，但女演員又好似冇

慢慢睇，好似個幾鐘先到，講緊服裝果PART

張曼玉都港姐出身
香港好多年青女演員又靚又識做戲，唔明踩低佢地去捧蔡思韻係咩心態

Fish
hanna
jennifer yu
阿談
Sofiee
Rachel
王敏奕

韋羅莎？

rosa有拍電影咩？

其實好易拉仇恨，呢啲偏頗文章俾啲CLS搞一搞好大獲

其實點解個個連登仔都話最後嗰個係欣欣

真係唔可以係葉嵐咩

我住屯門,但我唔明點解佢地次次係蝴蝶站,
但係一個住友愛一個住翠寧個邊

個社區中心係兆禧明愛個個定係係邊到？
見佢有幕係兆禧？

我開頭以為條隧道係澤豐站個頭個條

導演話咁樣反映左佢地既愛情觀

有Lace圍巾，欣欣黎。

其實係
我都係想解釋返寫篇文條友話得Ceci一個既意思係咩姐
依家百花齊放緊係好事

真 其實一刷果陣心底裡有個答案
佢係以欣欣作為目標，變化而成嘅葉嵐
好多對白都指向ENDING 細心諗諗

我覺得係葉嵐

好似有客串

好多人都話 最後男主角入咗青山 係葉嵐打電話送佢入去 出返嚟之後接受咗欣欣嗰一幕只係男主角見返欣欣 同埋葉嵐自己同時幻想

我覺得澤豐站果條幾岩replace最後果幕沙田
佢地中心出返黎果幕都係疑似元朗
之後下一秒已經係隧道口出返黎
不過呢D小問題唔影響

Sofiee見到唔知會唔會唔開心
唔好蝦我女神
真心唔覺得演戲一定要科班出身

我中後果陣已經覺得葉嵐想成為欣欣
所以第一下已經估ending係葉嵐了
點估到入到黎個個都話係欣欣

認同呢個講法

吳海昕世一
呢個不嬲啦 CECI就有會長愛鍚唔洗世一都OK

係有一幕係好似咁岩係行同一條路係元朗黎
姐係間中心係元朗？

試下駁嘴，睇呢啲OPEN END戲係要討論先好玩
下下信人好無癮，除非啲技術嘢信下無壞

中心唔似係元朗

Sofiee如果二月廿九拍電影就好
一定會同幻愛一樣咁收得

咁我要會長黨大勝

真心好耐未試過慢慢追一套劇追到咁痴線
2月29成功左啦 真心好多人鐘意呢套野鐘意左Sofiee
佢youtube本身冇咩人subscribe
我係2百幾人其中一個 依家已經6K幾

中心係兆禧
其實拍戲d景就返劇情冇乜問題
係自己屯門人認識啲地方先會執著

我冇理人 一直覺得open end好正
上黎討論下 D人想再睇就會入去2刷3刷 正

唔係 中心出返黎 回眸一笑果幕

果幕一定係大馬路嚟嫁

係 屯門人會出左少少戲
但我覺我唔大影響 至少連貫既

係啊 姐係穿越左 由屯去元再返屯

現實係咁嫁啦，算啦
我對呢套嘢執著個位係鏡頭光影，今日刷完覺得真係好OVER
光圈大到離晒罩，主體同背景甩晒出嚟，第三次輔導CECI套白衫反起啲光上嚟好銀眼

真係食晒成個screen

食唔哂

決定睇多次imax

一樣野岩7次就會有錯

好好睇

我已經忘記咗兵佑
宜家係會長嘅天下！劉謙世一！

香港需要多D純愛偶像劇/電影！

每次睇都每次更新諗法

同埋 黑羊通常都係指異類，樂未致於話畀人欺壓，但肯定覺得自己係異類，唔配愛人

使唔使搵鮑姐幫吓佢

黑羊係咪變異既品種?天生就係黑色, 同大多數同類唔一樣, 好似都符合佢個病

葉嵐

天生有病

人黎

靜靜地贏咪算 我今日帶書出去結果無功而回

今日嘅幸運兒

等陣又話攰視黑人

ceci個簽名好cute
見到謙個簽名又諗起第一次睇幻愛覺得佢手字幾靚

這些機會

係真係佢寫既？？？
好靚喎

同意既 有得揀一定係凱都

有啲細節位係表達得幾好
例如扑完嘢女主叫dr Simon拎件衫俾佢，dr simon 係dom落地，對比返阿樂扑完嘢主動幫女主著返件衫
女主同阿樂扑嘢嗰到，開頭女主做主動男主起唔到機，於是女主叫男主錫佢，男主就入到閘
對比返幻想中欣欣主動錫男主先一齊，其實反映到男主第一次拋開自己心理包袱去主動追求一個人嘅轉變

係
佢訪問講過

揾阿joe同佢傾兩句先

一提起阿Joe又忍唔住笑

上個post見到個巴打改咗呢個名 今日再入場睇差啲笑咗出嚟

葉嵐你過嚟傾兩句先啦

唔知佢哋私下搞嘢會唔會講返依啲對白呢

屌

第一次睇 笑左

巴打點做到

佢真係除咗呢句就無咩其他嘢講

我睇巴倫紐第一場謝票 勁多人笑

謙:我真係有睇開日本嗰啲㗎
Ceci:你真係唔好再氹我笑啦

劉仲謙係處嘅機會

不過細心睇，其實佢啲演技真係好細膩
睇多次咪知囉

點解佢可以咁完美

返嚟啦 唔好再幻想佢係你嘅

你識我咁耐 都知我係乜嘢人

竟然開到6！

有人中毒變埋阿樂2.0

見到台灣朋友影評竟然覺得配樂好差

影評有人講
成套戲得最後係落雨 所以唔係現實
同埋最後前一幕就係兩個人準備瞓覺

一定會再見
第一住對面
第二有大家whatsapp

心諗佢地散左有無block埋whatsapp

我比較關心佢地有冇扑野
第一次見人拍扑野拍到咁sweet

我覺得夢

反而我好鐘意個配樂喎

睇女主最後嘅表情，唔似係欣欣
我會覺得最後一幕係兩人共同嘅夢境
因為對佢地嘅講，對方係佢地嘅理想伴侶

可能變咗Sp 又兩個都自己一個住

係囉我都好鍾意，好好聽
我係咁睇預告聽配樂
幾時先出ost

過馬路係大棠路

黑長直LOOK有少少似仲間由紀惠

其實我未睇幻愛之前以為劉謙同李任燊係同一個人
繼G殺之後再做類似角色，仲話佢上次做得幾好

唔好打我

配樂令成套戲再升幾個grade

地鐵個part 好似全智賢

點解好似睇唔到葉嵐同馬車坐係岸邊果幕
係咪咳左

我唔介意

我get到嘅係女主最後都有少少幻覺
例如聽到男主啲 的球聲 但現實冇
最後相遇只係女主幻想可以一齊返

屌
我嚟緊再睇IMAX版
唔想見到樂仔諗起馬車

p.s. cut咗一大段拍拖戲

有冇幻愛經典對白

周冠威拍到蔡思韻幾靚
一睇條女上其他節目即刻唔掂

唔覺得特別好睇
但題材幾吸引，男主角演技都唔錯

我覺得結局應該兩個都一齊唔到
女主角更加有機會都有埋精神病

阿樂 出嚟講兩句

志樂:我真係唔介意
葉嵐:你要撞就撞我

你個名

樂：我有睇日本嗰啲㗎

醫生冇睇波?
又話會阻止佢既

顏面救球

JOE起碼講過四次

阿樂第一次見返葉嵐
阿樂甩底係電話話畀葉嵐講兩句
最後三個人對質俾阿樂見到

仲有邊次

原來原版係兩個鐘25分鐘
最後剪走咗25分鐘再補拍返10分鐘

哭𠹌咗
好想做 Ceci 隻貓

JOE最後一鑊係重複講咗兩次
因為叫第一次阿樂無理佢

點解係經典？

扑野果場戲好好笑

葉嵐一開始都有圍巾

反而女主有精神病男主會接受到佢
因為無話邊個累邊個
但我覺得最後係表現手法啫，思覺失調係生理病變多，唔會無端端有

決定下星期搵日再睇多次

每個人都係有機會有

我們所有版本的《幻愛》電影小說均已售罄，若有興趣訂購者，可向其他書店或平台查詢。
突破書廊亦加推小量「作者簽名版」可供預購：

我愛劉俊謙

毒撚入去睇係咪好都感觸，同平時自己瘋狂FF有女朋友有d似

要1800萬先回到本
單靠香港市場冇乜可能回到本

即真係好似馬車
特別係比人打頭髮亂哂果幕
覺得佢會鬧阿叔 食屎狗

覺得似女主角有埋思覺失調夢到男主角(幻覺)

我睇到第二次已經好抽離，再代入唔到

其實都幾正
晚晚幻想條女出嚟鋤佢
又夠真實感

即係佢演得好

條圍巾仲係呀樂個膠箱度無還過

有拍到還比葉嵐 不過cut左

仲有澳門 唔知果面多唔多人睇?

唔係過咗身咩....

阿樂好戇直，上床果度好正
最令我深刻之一係開頭小組輔導，個師奶話唔會同老公講自己有病
好寫實

唔係志樂扑欣欣咩

我都覺得係咁 最尾兩個都思覺失調 活係幻覺之中

台灣九月會上

影住對腳中間

想知邊到仲有小說賣

睇完之後，忍唔住返去做咗少少資料蒐集：

佢幾號生日?

女主可以更索

蘇玉華?

3月14

佢早三十年

thx
Google 搵唔到

近年喎

其實拍戲不嬲都係咁樣

唔係友愛嚟，個公屋係湖景邨

有咁耐咩
套戲舊年五月煞科喎

五官唔靚但有氣質呀

幻愛其實咪係輕鐵加痴線佬

睇咗呢個post我應該呢世唔會再睇幻愛
代入唔到劉馬車

搵sofiee做

yes 所以我有講冇大影響

突然醒起小塵埃都係屯門友黎
呢套戲真係好屯門味

聽聽下主題曲，諗起埋呢首。

Sofiee做到港女但唔似工於心計

獅子山下2014:做地產 之前有人post

Ceci就唔知了

仲有台灣 不過九月先上

過黎傾兩句啊

巴打搵我？ 傾兩句先啦

我理解係各自都夢想喺橋底遇見對方
志樂唔係自私嘅人，佢知道唔同葉嵐一齊先係對葉嵐最好
所以我理解佢最後點解會唔肯應承葉嵐喺返埋一齊
相愛又偏偏唔可以喺埋一齊

我覺得ceci咬字要改善吓，唔止一個人講佢有懶音問題
同埋有啲位覺得似讀對白對多做戲
但以新人嚟講，整體表現係喺水准之上嘅
反而劉俊謙就真係超晒班，他日必成大器
睇睇吓以為自己睇緊劉馬車

好後悔入左隔離po 下次再刷點面對

其實睇咗開頭一陣見佢病發已經覺得好劉馬車
但之後床上戲就

天水圍墮天地獄獸

唔係香港有冇得比錢睇

全部配樂都好正

葉嵐黎
佢帶左條圍巾

一開頭字幕組係咪打錯字？
「我叫李志樂，志氣個志，志樂個樂」
屯門人之間應該係想講「置樂個樂」？

會長表示：當時排戲排下排下突然想搞GAG，所以變「快樂個樂」 突顯緊張情緒
只係之後屯門牛解讀成置樂

睇劇透

小說黨全面進場

欣欣:我係假嘅你先可以永遠擁有我

FF也好,不會懷孕

原來係屯門牛一廂情願

又嚟返一句：你睇到咩就係咩
有時導演都呆咗，估唔到咁

你撞就撞我
我好CHEAP呀！！
佢又嚟呃你啦
死人癡線佬！見你一鑊打你一鑊！
阿樂，過嚟傾兩句

係「屌你老母死人癡線佬!」

原來葉嵐係呢個廣告既女主角

佢爆粗果段好好笑

佢兩側要有頭髮先好睇
有時我覺得新世代果班變化好大，明明同一個人，經常變嚟變去

全個世界都係仆街!全部都係陷家產!

尋日喺銅鑼灣誠品仲有小說版賣

有一個位少少唔明，志樂一開始無點意識到欣欣係假？
好似係比樓上個所謂阿爸打一鑊之後佢發現咗啲嘢？但唔太 get 到

唔太記得時序
但好似係o係學校有幻聽後
佢先懷疑欣欣係咪真實

屌 真
平時唔係好覺人地有懶音，我去到圖書館個幕先覺得佢啲懶音都幾明顯吓，搞到我呢幕出哂戲，淨係顧住揾佢懶音

ceci話知道自己廣東話讀白有問題
會好好改進

有時覺得睇電影風格
平時人類講嘢有懶音都正常
有時太強求咬字正確就會感覺唔夠寫實

劉謙演藝出身咪字正腔圓得嚟自然
Ceci始終台灣讀，所以佢反而返校做miss好正

等出碟
套戲暫時未賣到埠 得台灣9月上

睇返獅子山下真係冇咁大問題

「重新引用」真係打咗做「重申引用」

今日睇睇先

周末市場：《幻愛》首度單日破百萬
By Ryan
On 12/07/2020
In 講鏟市場

周末市場的形勢與周四相距不遠，在家庭客源帶動下，縱使受到疫情影響，但昨天整體入場人次仍爬升九成半至逾43,000人次，而推算收入更是爬升一倍至近250萬。而各片於周末爬升則個別發展。

....當中高先發行、周冠威執導的《幻愛》在周四掄元後，周末獲增場五成至60院映近460場，結果全日以近23,000遠遠拋離對手，爬升一倍二，而推算收入更在120萬至130萬之間，為該片首天單日破百萬，十天累積亦達670萬，看來最終千萬有望。

分分鐘今日已經800萬

咁... 蝦頭, 賴慰玲... 呢啲算唔算?

琴日睇左 男主好慘 有人主動表白都要就住就住
仲有由頭到尾都好似俾人利用緊咁

叫呢度d巴絲做返俾你睇
個個就黎識背對白

仲要多一千萬

嘩屌

佢個樣真係好有氣質，不過同時係好易唔記得嘅樣

唔講真係唔記得 果陣覺得個女仔幾特別

鐘意入面依個葉嵐

AGA新歌MV都係葉嵐拍
我都係鐘意葉嵐/欣欣look 清純造型好睇D

我都覺
加上短暫的婚姻果個形象太深刻

好想阿Mal做老母

最記得佢係劇中話屋企唔戴bra
被佢好朋友笑鳩佢

呢個MV先識佢

死因有7百萬票房
明星效應？

Ceci [Mal 個 frd]：點呀，Terry 呢排點樣呀？升咗 Partner 好忙呀？你地點呀？
Mal：都係咁啦，佢成日鬧我呢，話我唔 Push 個仔，一諗起佢下年升小學呀，唉，頭都痛。
Ceci：你唔好成日講個仔啦好心你
（Ceci 捏了一捏阿 Mal 的胸部）
Mal：喂，做乜嘢呀，扁咗喇！
Ceci：點解你連胸圍都唔戴呢？喂，成個阿婆咁，Baby 呀，喇，啲麵粉扁咗可以搓過，但段婚姻冇咗就冇㗎喇喎，知唔知呀？
Mal：呢到我屋企嚟㗎，我當你係自己人先唔戴喳。
Ceci：唉，阿 Mal，你假假地以前都係一個 Designer，唔好搞到咁呀……睇住個老公呀！

如果唔係劣評如潮，我都會因為秋生同嘉欣入場

我爭扎緊

我本來都有諗住睇
但屋企人比我早睇 睇完之後佢地話套野唔掂就放棄左

英皇宣傳多

我覺得係幻想出黎既葉嵐

其實ceci之前在台灣都係做舞台劇，返香港又做過兩三套，佢上年咪做如夢之夢，都算係話劇演員轉型去影視界嘅

比較近年嘅咪韋羅莎，暗色天堂做成日搵牧師學友個富婆算較多戲份，又經常在juno的mv見到佢

團隊再度英皇戲院的四院謝票，當中有觀眾問劉俊謙如何在欣欣與葉嵐中選擇，劉俊謙笑言由於蔡思韵在現實裡較接近欣欣的關係，故此他也會選擇欣欣。

好閃

壹周刊咪偷影過佢哋囉，ceci在劉謙面前好細路女好嗲㗎

睇睇下已經估到晒劇情
如果唔係秋生同嘉欣 都算垃圾級數

我嗰場班觀眾當場屌到套戲仆街

咁好笑

係有d劇情唔合情理佢哋會恥笑，講粗口和鬧無厘頭，咁事實上我都覺得劇本好唔掂

最大隱憂, 始終係《屍速半島》

內部消息指《屍速半島》正到爆, 疫情下應該會繼續橫掃票房
希望《幻愛》到時唔會無哂場次

最大隱憂, 始終係《屍殺半島》

內部消息指《屍殺半島》正到爆, 疫情下應該會繼續橫掃票房
希望《幻愛》到時唔會無哂場次

原島大地！

秋生林嘉欣

屍殺兩隻字已經吸到人

其實咁多30$場點回本

但預告片對我零吸引力

利申當年有入場睇屍殺列車

咁唔係疫情又唔會開到咁多場
有利有弊啦

我都係 但一般人會因為咁入場

破千萬已經超期望

好撚多觀光餓左大片好耐

跟據內部消息, 《屍殺半島》貿素係大片片霸級. 疫情下好多觀眾都會狗衝入場.
只希望《幻愛》仲keep到場次.

1800萬先可以回本

盡力

十年 同 哪一天我們會飛 上嗰陣好似都頂到啲大片?

聽日都去時事台告急, 求手足星期三入場keep場次

希望呢到既手足, 到時都可以幫推

好撚正
睇到我哭𠹌咗

星期三已經出定埋星期五場次

十年係小型發行
哪一天跟Spectre同日上映, 都去到1100萬. (不過幻愛要1800萬先可以回本)

唔少熱門戲院都會睇開畫日入座, 再編排周末場次 (如巴倫紐)

所以, 星期三要人

我有長期Mon依個 po,到時會過去架啦

大家記得扮好啲，吸引啲人去睇
大家都係演員

幻覺
因為男主喺雨中冇擔遮走入隧道但全身都乾

Hamilton一定係我all time top 5
仲要係broadway original cast

屌
回錯po

香港未對影評試片
星期二先做

但仲有其他方法探路

依家票房幾多？

冇野 追左post

已過七百萬，計埋今日應該過八百萬

八百萬應該聽日先會過

預計今日少琴日咁多票房？

因為星期一要返工

Imax都無full

唉 問兩條問題就完

Me2

如果唔係同女友睇我都爭d喊左
女朋友喊死左

咦 你都在場啊
無人叫會長口號既

如果有得提問
我一定叫返會長口號
春風化雨盧文達
口不對心余家聰
我愛你啊幻愛情人李志樂

本身想搶咪叫
俾中排條女搶咗

Imax大mon真係一流享受

下一場好趕？

今日約咗人入屯門食飯，食完特登行一轉屯門，三十幾年未入過嚟大西北

係

Postcard紙質見人見智
但勉強見得下人，但我覺得可以再好啲

我果件笑咗

笑乜
笑劉馬車？

我想問呢佢地三人對質前阿樂點解搵緊本日記簿

欣欣去咗搵阿樂想睇日記
之後嵐嚟埋

精神病患者要人關懷

不可以只有我看見.jpg

藍屍強姦犯
點會唔介意

Yes 同埋叮噹思覺失調熱線

男人嘅自尊你唔好介意你自己啦

順手cls埋

係唔知葉嵐之後點純粹對前途嘅關心。咁咪要再讀四年書，仲要唔知讀乜好。CP係佢自幼嘅夢想。
佢兩個無幸福快樂一齊嘅話，咪仲慘

今日簽曬

呢度有冇人冇睇金都同叔叔？

差啲以為你問有

上年Avengers上映淪落人都仲有好多場次
今次屍殺半島唔會勁得過Avengers啦

即刻買飛先希望簽到

又係
從來無見過小本嘅香港電影一日460場
唔係疫情應該會有好多暑假檔嘅外國大片夾攻

仲有

咁那一天都回唔到本？成本好似千幾二千萬

點做到

邊場咁好 提子

換埋CECI俾返會長佢啦屌

第一場問左幾多條問題
btw書都未拎到 只可提子

琴晚睇完今日即刻又睇多次

呢招醒

屯門出名多童黨，精神病患者、智障人士都比童黨恰到仆晒街，kai少少都比人玩死，真實邊有電影講到咁有人情味

WOW 呢招不得了 不過我放棄算，刷唔落啦
巴打個名笑死我

一日一示愛
Ceci 我愛你

癡線佬發現案

唔覺套戲有講咩人情味
一開頭阿玲俾途人影相嘲笑
阿樂俾阿叔打無人幫手
點會有人情味
電影只係拍到屯門好靚

算啦，佢唔會夠劉謙鬥架喇

同你同場 不過今日好趕咁 快樂時間過得特別快

係咪要夾一夾
搵場等會長一入就大叫
春風化雨盧文達
口不對心余家聰
幻愛情人李志樂
但唔係絲打叫出嚟好GAY

我睇左三次啦
留比呢度既巴絲叫啦

咩鬼野口號黎

3次咋？我7次啦！

我自己9作

有無真係叫過
feel到會有d 尷尬

唔敢，我係女就會
可惜有棍！

對會長既愛係不分性別

睇左謝票場，真係好鬼趕時間
完全無機會俾本書佢地簽

無得傾多陣, 早一星期睇係有大福利既

佢本身係讀緊心理學碩士
所以本身已經有個學位
再讀書嘅可以轉其他科

想問下邊度有海報賣？

早一星期睇

絲呀
我對 Ceci 係真愛！

無錯呀… 果陣我有會長簽名

你唔係欣欣 你係葉嵐……SORRY呀！

合照 + 簽名 + 傾計
如果遲一個星期睇就冇機會了

多謝肺炎囉

網上搵到

拎左男主角同韵韵簽名 開心到傻左

Uncle Tong

又一幸運兒 邊場點拎到

衰十一

我就快變阿樂病發咁

十一哥

你都有啦仲想點

尋日屯門3:35謝票場
本身同韵韵相隔兩個身位 但唔膽開口問 我直頭走埋
跟住愈諗愈唔捨得 返左去 見到佢地啲助手喺到等緊
諗住藉佢地轉場會行出嚟嗰陣問佢地拎
點知個助手勁好人主動行左落嚟問我地係咪想拎簽名
跟住就拎到了
想喺到多謝埋 一個四眼露額男仔

好好彩呀

我同到佢哋影相都開心到傻左
緊張到嗌佢哋「世界第一」

我都好想同韵韵影相
未試過鐘意一個人鐘意到換埋wallpaper
以家成個痴漢咁.. 但真係好鐘意佢

做乜同我爭 Ceci

佢係我㗎

聽到葉嵐話自己細細個就同uncle搞過 就即刻諗起十一哥

二刷左
依然都係想最後一幕係現實

主子版

GIF嚟，用數據唔好開

我差CECI

都係…UNCLE WONG= UNCLE TONG

好想整佢哋著衫果段嘅GIF
仲有阿樂撞牆GIF

你要撞就撞我啦

近5年應該冇一套本土戲係回到本
除咗首部劇情片

呢排戲院減曬價
如果唔係應該唔止呢個數啦

二刷完成

臨尾個背景音樂邊度有得聽 聽到想喊

點樣可以產生個幻覺再永遠擁有佢

連埋畫面真係一嘢轟落個心到，太夾

想搵第二個結局睇

二刷完
好趕時間冇得簽名 不過算啦都滿足

五刷完有無新發現

Joe 鍾意葉嵐係咪ff出黎

moko?
都係急急腳走左

Yes
唔緊要啦
套戲好多仔細位我都已經睇到
有機會有緣份嘅就會簽到返個名

exactly

韵韵而家個樣冇套戲入面咁靚，係咪減肥減多左？

我覺得戲入面兩個髮型都好岩佢

好撚sad 睇到，會長真係好好戲

好葡萄好想同劉俊謙合照

小說黨又進場 屬補充向 劇唔劇透自己諗

係呀，套戲入面超靚，短暫的婚姻都好靚

我買唔到小說

邊度會有小說賣？

好似上到7百萬

幫你唔到

訂左

商務有冇小說買？

應該會上埋馬來西亞啦

其實葉嵐最尾都係咪有埋精神病，佢聽到李志樂既乒乓波聲，之後開門搵佢唔到

imax 唔會起粒粒咩
將套普通戲投落塊大幕度

第一次覺得有人係素顏靚過化妝
佢喺套戲入面個造型真係好靚好pure

啲色水係無普通幕靚，但以大補救接受到

有都唔幫襯商務啦

加印緊 忍下

幻愛FB 謝票場live

定你覺得係邊個就邊個

我話係阿joe黎

男主俾圖書館女同事追喺幻象定真實

一啲興趣都無

反而想二刷幻愛

今日累積票房已過750萬

真架
後尾葉嵐去圖書館 個同事咪同佢講要閂門囉

又有live

葉嵐個電話有暗示joe係想追佢
佢有話我地可以做朋友，如果之前有咩誤會唔好意思

不過唔肯定阿樂聽唔聽得曬

少左好多人睇

我想要女主角版。。。之前有出過？

好勁 有人睇左11次

係全部都正

我都prefer係葉嵐

11次咪即係一日睇一次

原來佢係返校個老師

最尾大嗌嗰個係邊位

雖然女主係臭雞
但佢放棄前途，又肯接受精神病男主
我都好想佢地一齊
其實只要佢哋大家都想，葉嵐引多兩引阿樂都係會接受返佢嘅
惟有咁諗

正常價又未必咁多人肯睇

呢個時期750萬好勁

有冇人知明信片賣哂未？

好感動

11次真係好癲
不過幻愛真係值得香港人鼓勵

預計好多港豬會睇

片尾曲麻麻 同埋prefer 女聲

好遠，去到唔知仲有冇呢？巴打有冇訂購link?唔該你丫

發現套戲開頭出演員名單
個個有英文名嘅都會出
例如導演叫Kiwi
就出Kiwi Chow
唯獨劉謙無出Terrance

2019電影節開始有場

係囉，我鐘意佢戲入面個樣

剩係得最尾嗰場啲人簽到........

好呀，唔該你

好提子🍇最尾果場可以傾咁耐

其實佢真係唔使化咁多妝
短暫的婚姻同埋幻愛幾個造型都好得

我琴日本身都以為自己可以係最尾嗰場 點知突然間加多左場 我仲要睇完先知

呢啲雜誌相一定重妝

英雄所見樂童，我好想聽女聲版

感動！！！
希望票房繼續上升！

又唔關事，最近600百萬票房拍片都係麻麻
真係要清純LOOK先夾到佢
利申：我睇女都唔鐘意重甲同太曝露一類

個通電話係同阿joe通？

定樂由個下已ff joe 騷擾葉嵐？

係囉，佢而家又太瘦！
佢係咪驚淡妝人地又搵佢做30歲角色

我都睇到

因為啲字好飄好幻 所以好仔細睇

今日單日票房係咪又破百萬?

而家個樣真係麻麻地

最尾果場都係無得簽名？

要好快遞比佢地先有

講緊阿樂咪男聲

想試下全首女聲版

點解要俾我睇到咁好睇嘅戲，成個星期都諗住套戲

邊位最後一場謝票場叫 劉俊謙世一

下次搵人叫
春風化雨盧文達
口不對心余家聰
我愛你啊幻愛情人李志樂

咁要睇多幾次解毒

搵人破下今晚嗰位11刷嘅紀錄

我睇左3次都夠本
呢個紀錄交比你地去破

高登先要送隻簽名dvd比佢啦

琴日尖沙咀誠品都有，唔係我係光時買咗我都即買

三中商

負皮佢

想問出完演員同鳴謝字幕後面仲有冇結局睇🤔

無人嘅輕鐵站係真係幾靚
但日撚日同班大媽迫上落車個反差太大

負皮左先

想問 佢入面果首純音樂係咩名

比套戲呃左入去觀光嘅遊客
應該會屌哂鬼

兩位好可愛

點先會有

第一次見明星謝票前係會玩switch

偷偷留下負評

佢地真係好cutecute

我仲要唔係嗰批 後尾簽返

好提子之前謝票場有得合照簽名

PUSH

想要首配樂

閃

等緊小說

多謝最尾果場謝票果位觀眾 跟進下出原聲大碟

我已經中伏
好耐無去屯門
睇完套戲特登入去遊下
輕鐵迫到HiHi
仲要迫返出車嘅時候
成班師奶阿叔目露兇光睥住你
欣欣？
欣欣老豆咁款嘅兇狠阿叔就一堆

羨慕巴打

笑撚死欣欣老豆算唔算係全戲比較寫實

一開頭圍觀
鬧葉嵐同阿樂幫阿玲嗰班花生友
應該都好寫實

夜晚有feel啲

無咁迫

有無女都唔會浪漫
好多阿嬸成架手推車隊埋嚟
反應慢啲都碌爆你腳趾

咁地鐵都得啦 迫到同條女貼一貼都得

我仲認為係Simon煩住葉嵐

佢話過佢有帶牙套，我理解為佢箍緊牙所以面型有變？

有幾幕影cici腳趾好正
特別佢訓係到show腳板

比起嚟
地鐵真係鬆動好多
輕鐵本身車廂細好多
同埋屯門啲阿嬸
真係好似老奉隊架車仔埋嚟要你避開佢咁

帶牙套好似係因為夜晚磨牙

因為係真實新聞嚟㗎

當時新聞一出都好心噏

嗰個位導演同ceci無話係邊個,劇本亦無寫明
只係想做到葉嵐仲釐清緊以前嘅關係，樂就疑心重，懷疑係joe

其實係邊個都唔重要

係咪好大壓力

忍唔住望

好似係由細到大嘅習慣嚟
不過會長話唔介意就得啦

提醒日後再有呢啲事
大家要點做

岩晒腳膠
有幾幕影大脾，連d紋都睇到

唔好再拍片影相啦

我記得嗰個case係着住內衣褲搭地鐵

Facebook洗版

有冇人知葉嵐成日著個對鞋 係咩brand

十一刷個個真係同咗劉謙Ceci佢地影相真心做唔到十一刷咁癲

agger
冇紥馬尾
想佢地有好結局

提子仲要同劉謙咁近距離...

今日謝票冇得影相好提子

我見好多個拎住海報 係咪謝票場有派

謝票場問問題就會派

呢對

美國手工鞋 Aurora

如果以電影為藍本拍劇集, 有冇可能?

上星期逐個影相個時，每個人都派一張

我覺得阿樂應該有見到來電先知係阿joe
如果唔係點會聯想到佢

唔知葉嵐幾時會同uncle Wong 去敘下舊呢

上個禮拜謝票場乜都冇派

小說分享會都有派

好後悔
上星期睇第一次無留意咩謝票場

我都覺得其實係葉嵐 我對個ending嘅解讀係呢個係男女主角共同嘅夢

最後一幕女主角嘅裝扮雖然係欣欣look 但個感覺就好似係因為葉嵐喺圖書館俾啊樂拒絕咗 而佢認為係因為自己污糟嘅緣故 又諗返起啊樂之前話過鐘意欣欣夠真同清純 所以佢都好想成為欣欣 覺得咁樣啊樂先會同返佢一齊

之於點解啊樂都會發個咁嘅夢 就係因為佢其實好愛葉嵐 與此同時佢覺得自己作為一個精神病人 無資格愛人 亦無資格被愛 佢覺得葉嵐值得更好 尤其係經歷過處分同病發之後 佢覺得自己會令葉嵐受傷 無辦法好好保護佢 所以先喺圖書館拒絕葉嵐 見到欣欣look嘅女主角就係佢覺得自己只配同幻覺一齊

唉 我第一次睇完嘅時候真係好心噏 明明佢哋係彼此嘅救贖 人生無試過有套戲係第一次睇完就想即日二刷

咁會唔會變返以前咁？佢再咁落去個樣變左梁洛施咁

我覺得佢個樣好神奇
唔同角度係完全唔同Feel
有啲女仔係某啲角度會唔靚或者特別靚
Ceci係某啲角度直情變做另一個人
原本以為得我咁諗
後來發現
同佢影過相嘅專業攝影師都有同感

我覺得佢個樣真係好難認
我諗如果唔喺戲院謝票，喺街撞到都認唔到

睇完訓唔到

我自己都曾經係一個唔敢去愛既人

暗戀一個女仔10年，都無勇氣講出口
屈下屈下，直到佢嫁左我先走得出黎，同人拍拖

可能每個人都有主角既經歷，唔同就係無幻聽，同埋分得清幻想同現實

我覺得佢有陰同冇陰完全係兩個人

我覺得自己連愛既資格都冇

幻想同佢有好多既第一次，最微妙既係果d「回憶」到今日諗返起都算開心

好事嚟
唔會俾人騷擾
同埋真係方便導演用唔同服飾同化妝幫佢變做另一個人
可塑性極高
見到有人話見佢雜誌相無《幻愛》入面咁靚
真係關攝影師事
司徒一雷好捕捉到Ceci最迷人嘅一面
樓上有腳膠提起腳趾
我都覺得攝影師係覺得佢腳趾好靚同性感
所以先放入構圖
增強葉嵐嘅性魅力

但咁樣接唔到廣告好難搵食

面頰有無放頭髮遮住都差超遠

同埋真係瘦得滯..

唔會啦
佢係衣架身型
着咩衫賣廣告都襯得起

但冇辨識度有d麻煩
圖書館妹就唔同！一眼認到佢喺電視行行企企

佢個身型完全啱做model 佢應該有170？

有啦 大大份咁

好高，同會長好襯

等再有謝票場 再睇多次

我都係咁諗

之前壹週偷拍佢哋喺街鬧交 真係好似欣欣同阿樂咁

我個case係被佢睇穿咗我心意，但佢唔like我疏遠我，仲即刻同第個一齊。佢性格勁似葉嵐，聰明、睇人心好叻，但我利用價值細得滯

喺街鬧交？
點解我冇見過？！

印象中有兩條
一條係拍拖
一條係鬧交 劉謙氹返佢
搵蘋果動應該搵到

屌，啱啱睇完，好 sweet

可以share嗎

既真實但又虛幻，到最尾已經唔係精神病患者的愛情幻想，啊樂已經好番晒，葉嵐亦無思覺失調。兩個相愛對方而又不敢愛嘅正常人瞓係床到幻想，就好似每個人都會幻想過可以同心愛嘅人一齊。
應該話係真實嘅幻想？

韵點讀

韻既異體字黎

我係時事台出post幫《幻愛》告急, 請求各位手足幫推

黃色經濟圈《幻愛》獲屯門區議員力薦, 但慘遭戲院大縮場, 形勢危急！星期三戲院要人！

有冇巴打知幾時再有謝票場

下星期六

留意fb page

其實大家都好痴線
每次睇謝票場好似個個人都睇左十次八次

大家對會長既愛係真㗎

會長真人又高大靚仔又nice 好難唔愛佢

夠晒白滑

求手足入去幫推

啱啱睇完小說，個結局...

三、四、五刷都有

你搵我呀

我自己都四刷咗

見過真人
目測170左右

有冇可能拍劇集?

謝票場我原本都想問
但諗返轉頭
呢個都唔到電影公司
要有電視台有興趣先得

有冇人覺得ceci把聲有點令人出戲？

但演技一流

VIUTV
然後無周邊產品賣，睇下229就知
利申：當時有份出EMAIL同係周刀LIVE轟炸過

個人鍾意欣欣多啲

懶音

佢訪問有講過
因為慣咗講國語
佢連諗嘢都係用國語諗
再轉返廣東話講出嚟
拍呢套戲嘅時候
都仲未慣講返廣東話
所以佢承認當時講嘢有啲怪
其實睇佢最近訪問好返好多
應該係同會長講廣東話講得多
轉返Tone

你係幻愛情人
緊係鐘意啲假嘢啦

Viutv Marketing真係廢到癲

我好介意VIUTV MARKETING，你介唔介意？

屌
youtube有段幼愛嘅trailer

超介意
咁搞法班製作人拍多一百套好劇都無用
完全浪費
229呢啲劇得十集
一星期播一至兩集
拉長個熱度
然後出周邊搞簽名會
好多嘢可以做嚟谷人氣
明明Viutv定位係比較後生
願意當套劇係一件事咁支持
但Viu係用返TVB思維方式
當係一部普通劇集播完就算數
大佬呀
你班觀眾唔係傳統TVB觀眾
你班高層個思維都可唔可以轉一轉呀？

電視版又真係未必，電視台操作都係其次，故事推演幻愛唔係好適合用劇集，miniseris都未必得，舞台劇可能得，好多場口都係用返差唔多嘅地方，容易做番，搬set煩少啲
但反而，我個人覺得229可以電影版喎

咁做的話，幻愛應更加爆
果陣229都好多人講

AGA新歌MV都有佢份
但我睇戲之前有睇過佢MV
但完全認唔到MV個個主角係葉嵐

Ceci拍過好多廣告
但係以前真係無留意到

佢太百變
之前睇如夢之夢剩係覺得條女幾靚
之後睇返校、幻愛都完全認唔到

兩個樣嚟

多謝樓主pin文

我反而幾鍾意聽佢把聲

以性格同背景嚟講 欣欣的確完勝
不過幻覺嘅點都勝不過真實

百變某方面係好
但我覺得如果好難令人認得佢 相比其他人 好輸蝕

真係估唔到原來返校個Miss就係佢
第一次睇幻愛心諗點解個女主咁熟口面
後尾先知原來係本身重以為佢係台灣人

去睇啦，電影情節同所帶出既訊息有好高深度，值得一睇。

出面好多人講緊幻愛呢套戲

搞到我想買

我覺得係男主角既幻想

佢造型好carry到啲復古裝
不過佢一換髮型真係可以成個人唔同晒
唔睇真啲真係認佢唔出

真 因為真係好高質

成本唔係用左600萬咩？？

電影發展基金潑左120萬比佢。

百變某程度上係好事

光籽可能後生仔女比較多
Felix同Kiwi又好肯試新嘢
你睇下戲一出就緊隨出小說
連小說都有發佈會
週末瘋狂謝票
又開Live又出Poster卡
遲啲仲話出Soundtrack
Keep住件事熱度
呢啲先係符合現代環境嘅Marketing
而唔係拍完套作品
由佢播然後等運到

所以1800萬先回本

嚟緊上《濁水漂流》
睇下Ceci係咪又另一個樣

幻愛應該平左成本架啦

未睇之前覺得爛戲一部，睇完覺得好有深度

導演將香港社會既陰暗面同弱勢群體所面對既困難透過電影暴露比觀眾睇到。

一定過到一千萬，我都推薦比班朋友睇。

反而想聽下點解覺得爛

750-800

有啲位你睇多次其實係會off 咗少少，但唔影響整體

尋晚睇調色同小說對比，係填充返好多戲入面冇交代到嘅嘢
仲有睇調色見到多咗視覺轉換

劉馬車電影版

Ceci講個「我」字同「愛」字都好重懶音
不過因為佢把聲好聽
掩蓋咗件事
但長遠都係要修正

留意調色 唔係樂嘅黃調亦都唔係葉嵐藍調而係粉紅，燈光偏光，效果夢幻，似係雙方嘅夢境，當然小說有唔同嘅解讀，以下

去到今日票房有幾多？

小說結局劇透
唔想知千祈唔好撳下面

所以幻愛電影係最好
幻愛小說收尾收得太好

所以我之前先話係補完
你當邊個係結局都得
各取所需
我自己鍾意小說結局多啲

我一直當小說只係補充同埋滿足自己
反之電影呢個開放式結局好有探討價值，可惜大部分人都會問：
究竟係幻覺定係夢境？尋日係TG覆完人，我開始有個新諗法「幻覺同夢境係同一樣嘢？」
本質上兩者需於假，但差異在出現條件之上
再衍生落去，第三個可能性係：根本就係現實，只係無明確交代幾時發生
ANYWAY 葉嵐果句：我愛你，你都愛我。係咪？
其實係成立，仲要留意返黑蝴蝶隱喻。
前後出現大約3次，第一次係「欣欣」被趕出去同埋阿樂跑上樓果PART﹙欣欣果隻係有''MISSING''呢個字眼﹚，最後一次係阿樂大爆發果陣好唔明顯但FB LIVE有提
其次彩色蝴蝶/紅色蝴蝶，有人提出紅色蝴蝶係代表愛意被填滿﹙欣欣最後一次﹚，其次葉嵐果隻係彩色同有被捕捉嘅意思
綜合以上嘢再去推論，欣欣由缺愛到擁有愛，但葉嵐離開阿樂後得到欣欣，卻又係缺愛。葉嵐就係：想係現實世界去捕捉
﹙未有心機整理晒，因為寫緊阿樂鐘意欣欣/阿嵐嘅分析﹚

請問有冇人知邊間院仲有IMAX場上幻愛？

我只係知K11有
留意House 12嘅場次

thanks

另外會唔會出電影啲音樂CD 入面啲音樂好夾套電影 好想買返隻

尋晚有人直接問咗
官方回覆係搞緊

英皇尖沙咀

所有有IMAX院嘅UA都有

正呀 到時一定狗衝

蝴蝶我都有留意到但我未理解到

唔該

聽人講咋 未得閒再諗諗

係
不過因為套戲唔係按IMAX格式放
所以買飛未必會顯示你睇嗰場係咪IMAX院
你要知道嗰個House本身係用IMAX屏幕先好買嗰場

Yoho k11 isquare 都有

希望上咗屍殺仲有
去撐下場先

劉馬車靚仔版?

小說再版中
放心
點都買到嘅

日日SEND啦！
你搞到我想轟炸會長DM

星期三，所有imax戲院應會全上屍殺
所以星期二應該係last day

電影黎架咋，出返黎

你鍾意既係欣欣/葉嵐呢個角色

欣賞Ceci ，唔好日日講我愛你，咁可能對人造成困擾

但我見k11 arthouse house 12冇拎嚟上屍殺
希望有

可遠觀而不可褻玩而

正苦今日有疫情下收緊措施

有上屍殺喎（lMAX)

傾劇情傾cinematic 好喇，唔好騷擾人哋生活，俾狗仔隊跟拍拖已經好慘

但有冇之前熊抱會長果張相，我想睇

係
會長都講過
佢唔享受明星生活（有啲藝人好Enjoy長期受關注）
希望平時低調生活
拍戲宣傳先出現

上面有巴打又話用house 12上嘅？
IMAX係house 11

好啦我睇錯
即係冇得睇

HOUSE 12的確係IMAX
當日導演都強調套戲唔係俾IMAX，建議各位出去再睇

我有時寧願佢哋唔出名，咁就無俾騷擾咁一齊開開心心，做自己想做嘅嘢，拍好嘅戲俾觀眾睇，咁就夠

電影尾葉嵐係咪都痴左線？

究竟有幾多人覺得會長似哥哥？
我問睇過幻愛嘅人，好多都鐘意咗會長，同時又話佢似哥哥

演員都係普通人
將心比己
自己有人支持當然開心
都想支持者生活愉快
但都唔想Fans日日夜夜搵自己
再逼自己回應呢樣回應嗰樣
搞到好似要照顧埋一個陌生人嘅人生咁
每日得廿四小時
處理自己嘅事都未必夠時間
仲點招呼咁多人？

樓上覆錯

演員都係普通人
將心比己
自己有人支持當然開心
都想支持者生活愉快
但都唔想Fans日日夜夜搵自己
再逼自己回應呢樣回應嗰樣
搞到好似要照顧埋一個陌生人嘅人生咁
每日得廿四小時
處理自己嘅事都未必夠時間
仲點招呼咁多人？

對ceci嘅愛都係真

唔係
只係太掛住阿樂
一時錯覺

IMAX係House 12
星期二為止都仲有幻愛場上House 12
星期三開始讓晒俾屍殺上
要睇就快

關於結尾我想寫一個完全解說
針對幻覺/夢境/現實，三種方向拆
尋日睇完幻愛，夜晚嘔一嘔再瞓，成個人爽晒
同埋幾多人忽略咗葉嵐一開始被阿玲攬果個反應

冇咩感覺，但好好坐

認同，放左工，咪又同我地一樣係人一個

係
啲位好舒服

以前嗰代人仲會對演員有幻想
但我覺得依家香港影迷可以成熟啲
祝福演員生活幸福
支持佢哋嘅演出
一旦有咩事就出聲撐佢哋
當係一個「好少見面嘅好朋友」就得

係錯愕

果PART都有少少嘢

講真，見佢地呢段時間頻密出謝票場，疫情又勁左佢地全部人真係要保重身體，之後再繼續拍好戲比我地

希望劉謙套舞台劇仲上到
已經miss咗一套我們很快樂

我見到佢哋一齊我會祝福，但我真係冇興趣睇佢哋俾狗仔隊跟
講真，呢一代嘅影迷應該有能力去分辨點為之鍾意個演員嘅演出
依家唔同以前，你可以睇live留comment，有互動有ig tag 你嘅畫作二創俾人睇，但用不著轟炸人地咁

所以謝票場有助手唔俾人埋身影相
大家真係唔好怪佢哋
我都怕幾位會中招

以戲論戲，其實呢部電影只係合乎水準。唔好因為個導演夠黃就捧到呢部電影上天，支持港片係應該，但請唔好肉麻地吹捧。我都有入場睇，論技法，唔算得上新穎，嗰種精神分裂思覺失調虛構人物穿插喺主角嘅幻想當中，之前杜琪峰都已經拍過。
論愛情嘅橋段題材貼地椎心泣血，又不及林愛華嘅十二夜。
不過成部戲將屯門拍到浪漫清新，非常有電影感，的確係值得一讚。

坐得前果啲好醒，直接係位對住佢地自拍

睇謝票場
Ceci有個小舉動幫咗我
令我覺得好窩心（詳情唔講，費時露底）
其實咁樣交流下已經好夠

幻愛累積票房772萬

我入場之前唔知佢咩色
中意就係中意
你覺得普通就係普通
唔駛咁多accusation
講完

不過冷氣好撚凍

我凍到變雪條

source from 電影男女fb

我以為你想交流吓影評，打攪晒。

係你一嘢bam埋嚟先

無因為佢黃肉麻地吹捧喎，你拎杜琪峰大製作去比較而淨係題材同題材比較，似乎係無去了解到套戲同有欠 context。

係張大合照見到自己

佢嘅比較係唔成正比同有欠理解背景（好作品係可以穿越時空，但唔係咁樣嘅直接比較而唔考慮2000年同2020年電影嘅轉變

部戲同《神探》、《十二夜》係唔同類型嘅戲
我又覺得無需要比較嘅
我好鍾意《神探》
但更加鍾意《幻愛》

杜琪峰嗰度唔係大製作啦，《神探》入面嘅劉青雲咪又係幻想自己個老婆有個虛構人物出現，成部戲都係低成本，分分鐘票房仲差過幻愛。

係
睇睇下打冷震

其實我都係自己打字自己回應個主題，冇針對性回應你，唔明點解你咁大反應

K11好似出名雪房

其實你意思係咪指今年嘅環境惡劣，都拍到幻愛一部咁嘅電影出嚟，已經係超水準？
其實冇衝突，我嘅重點係以戲論戲。

引用返戲中對白「有D人感受係特別敏感、特別強烈」

IMAX=House 12
用嚟上非IMAX戲嗰陣先會叫House 12

ok
sorry

i see
即係聽晚last chance

你講緊嘅，都係好似tech review 咁兩部機spec嘅直接比較，但又有無去了解故事同佢賦予我哋呢個世代嘅意義
部分嘅手法係有進步空間，我認同，但不至於合格水平，有好多心思係裏面
言行間似乎你係一個有好多電影閱歷嘅人，我欣賞嘅，但同時作品係咪呼應到觀眾，係好明顯見到的

係咪尋日live坐最前果個男仔

唔係
咪估啦

係GoGoGo

神探當年香港都收過千萬仲要三級
又引進到大陸
歐美又賣埠

即係係

如果而家先收緊戲院入座
幻愛仆街，屍殺半島會更仆街。

商台：
消息指，政府高層正召開會議，商討一系列收緊防疫措施，包括是否舉行書展，預料最快今日公布。消息又指，當局傾向將書展延期

三套戲完全唔同
其實真係唔應該做類比
《神探》係講人心嘅陰暗面，係如影隨形，隨時會俾自身陰暗面所吞噬。
《十二夜》係講愛情關係嘅輪迴，帶有一種宿命論角度去審視呢種可悲循環。
《幻愛》係講心靈受創、厭惡自己嘅人，透過他者無償之愛，重建自愛嘅心態。

唔係呀

大合照實會見到自己架喎好似

周冠威幻愛都係佢第二部長片
同杜sir呢啲大師點比較呀
（唔知大家知唔知杜sir有監製周導演第一部長片《一個複雜故事》）

歐文傑話杜sir本來想拍國際級電影，同時吸引本土與歐美觀眾。
但後來08金融風暴令歐美無哂錢，最終杜sir唯有走去拍大陸片.

幻愛差極都已經收到少少錢
屍殺係Total Loss

我補充多句啦，佢唔係我見過第一個負皮套戲嘅人，當中不乏有film industry經驗嘅人，但佢哋都會好清晰表達到邊個位有咩不足，可能係對白off，鏡頭語言未做得好好等。

但唔會係直接拎一套戲同另一套比較，用以前有人拍過嘅口吻咁評，咁無助了解戲本身

至於吹捧，咁認真做乜 入嚟討論唔通個個都係cult咁拜咩

我承認我入場之前期望係高嘅，但我覺得佢某啲嘅場景調度係有進步空間，（尤其是最尾男女主角衝埋去攬住嗰場，睇到有少少起雞皮，因為有少少老套）

唔期望佢拍到好似「Her」咁若隱若現又揪心，但至少希望有新嘅套路，無可否認佢係拍出咗本土味，但我片餓左咁耐，佢口碑有咁好，對佢要求高都無可厚非。

抵啦

公平少少講 周導只係初出茅廬第二套作品，究竟我哋係以評鑑個心態係咩…
老實講，要比一定拎王家衛出嚟，佢果種唯美感係無幾多個人比得上去
但咁做真係好傷人心，有時啲嘢一定有不足，不過睇下點接受同埋有冇條件去接受
你話上天，好老實講：我都餓咗好耐，以前有杜sir果堆人，到家陣有一種耳目一新感覺真係好難得。唔係我想捧上天，而係天同地之間個差距係無，根本無咩同期對手係到打
一代宗師有講：有師傅，知分吋；有對手，知高低。
根本成個香港電影圈係要慢慢rebuild一次，下下拎舊戲比真係好無癮，反而當係一個參考指標，俾新人多啲空間好過

另外講多句，好多人朋友見我捧幻愛上天，好快就見到我秒速打柴佢
我係幾仆街，要好就講到天上無，要差就差到尾
同埋我唔鐘意啲人不斷問個ending係幻覺定夢境，根本套戲有足夠資料俾你慢慢分析再傾
我一刷已經有個初步論述未得閒整理

如果巴打你一開始舉到呢啲例去state你嘅論點，我諗好好多，因為劈頭就叫呢度唔好吹捧(meanwhile 其實無人吹捧，都係討論啫）又淨係直接另其他戲比較感覺係好aggressive

同我上面咁講都係，係有off位，但唔係用其他戲直接比較，對兩套戲都未必公允

最尾嗰場係刻意拍出一種突兀浪漫感

如果個故仔集中嚮阿樂同欣欣拍拖
係可以同Her做下類比

《幻愛》對於曾經有心創傷
因而憎惡自己嘅人嚟講
係有特別感受

新人比新人（黃進、李駿碩、陳小娟、陳詠燊、黃綺琳等）

名導比名導（杜琪峯、王家衛、陳可辛、馬偉豪等）

結局就係個種老土味先覺得感動

所以真係冇得咁比，唔同context唔同維度唔同嘅觀眾連結
但手法我認同有改善空間嘅

呢個有冇link

無
佢當年係十年q&a講，我係現場

不過而家你叫黃進拍多次一念無名，又或者叫陳小娟拍多次淪落人都未必得，因為佢哋嘅第一部戲，其實大部份工作人員都係義工

我睇番樹大招風香港票房當年原來都無1000萬

淪落人真係好好睇，秋生轉變得好好，演得入木三分
睇幻愛都諗起淪落人

唔係想踩佢

有冇人有同感？唔係指發音，我係講佢的聲線。

想知係咪我個人問題。

啱啱買咗明信片

我覺，生硬，似有口音
令我開頭覺得係佢演技問題
但wiki返明明佢係香港讀書，大學先去台灣

四年外地生活都可以爭好遠

metoo

咁可能係因人而異

但我有識人係台灣長stay讀書，都冇呢個問題

另外呢套又係台灣戲劇出身的香港演員，講嘢仲係好地道

夠晒慘烈
但現在疫情失控，好可能真係封戲院

btw 票房過千萬應該無懸念，下個關口1600萬真係要觀望下

佢每講一句嘢我都會品嘗一次 同埋好留心去聽佢嘅發音

佢喺台灣6年 已經變咗台妹 佢而家有時訪問都唔係用口語 好似講咗好多（工作）

我覺得似，大銀幕睇特別覺

好想睇埋本書

減入座，屍殺都好撚大獲（處理退票都有排煩）
封戲院，屍殺仲大獲，花左咁多宣傳費都未上到

照計口音已經定咗型，之後去台灣幾耐都唔會變到咁
不過佢都仲好過李心潔嘅佢嘅口音仲令人出戲，一樣拎影后

我都好鐘意佢把聲

蝕死安樂

6年就變左台灣人咁

似bosco多d喎

蝴蝶站有智樂物流公司賣告牌

呢套戲個concept有d似金庸筆下既楊龍夫婦，世上每個人都總有缺陷，唔會有完美

我真係唔覺得屍殺有幾好睇....
喪屍片比比皆是，但電影史上更乎無一套係好睇
但明明喪屍片可以more than that

仲好記得淪落人8成都係新人

同埋秋生哥當時講話係之後先分紅（當然依家係分到嘅）

都似，靚仔版bosco

屍殺啲大片商，蝕一次唔會收皮嘅
但港產片細製作蝕一次，堆導演編劇可能仲無機會

＊廣

我都幾鍾意 好特別 唔同一般死𡃁妹

例如？我想學下有乜idea係無拍過

聲線幾有個人特色，但咬字真係要搞搞佢

認真講句
如果你總要抽離一兩個點去就去批評一套戲去比較
咁我好肯定世界上每一套戲都會有另一套好過佢既戲

但總有人以此顯得自己高人一等

搵言語治療師

Ceci本身把聲好小鳥依人，冇港女講嘢咁稜角分明，所以懶音先好似特別嚴重

760萬左右 尋日單日收100萬

去到1800萬真係好誇張，好難做到...

暫時1200-1300都樂觀嘅 真係好睇有無後勁

每日都睇一次elle嗰條演技challenge 真係好好笑
你睇下 我可以拮高㗎

呢幕係幾時架？好似無咩印象

應該cut咗

唔怪得

《幻愛》係近十年最好睇嘅香港愛情片！(7)記得買postcard 同埋小說睇第二個結局

由頭著到尾 葉嵐窮到無錢買鞋

我要搶1001！

春風化雨盧文達
口不對心余家聰
幻愛情人李志

10

9

8

7

6

5

4

我琴日睇完之後再睇trailer
都諗咗好耐

斷我十連

係CUT咗